中大討論區第二十七回之書院分類帽

直入na

壯哉我大善衡

Lm

書院分類帽 估佢唔撚到

派到choice 9 屌哂老母

龍仔以為1001就入到na？

太天真啦

入uc我都ok既

cc

救命
我知要upload啲咩
但唔知要up去邊 救命 救命
點解註冊仲難過考dse

cusis registration個位

去CUSIS度 up

Email有條link係圖文並茂

我禁落registration
淨係見到呢秋野

Notes for completing the on-line Student Record Form

1.

The admission data and personal information provided on this on-line Student Record Form will be used by CUHK for the purpose of processing student records.

2.

Student may update/provide contact information to the University, but cannot amend any information on this form concerning admission records, e.g. programme of study, name, HKID card no. etc. If there is any update, please provide the information in the “Amendment Request” section and the administrative office concerned will contact you for further

呢堆啦
唔copy晒啦

隔離有位upload架
望真d

有冇人知係咪可以打字要求佢係學生證個名再加自己想要o既名?
條片話可以加英文名 但我想加中文名得唔得

懶人包教學影片

搵到了
係咪local唔洗up passport

巴打想加咩名

55

唔係因為身分證有英文名先可以加咩

例如我係你會想加潛龍

應該係啦
似係for nonlocal用

你地ocamp點
岩先組爸打電話比我

終於搞掂晒 唔該晒各位大佬

早幾日仲顯示到我個名，今日就有個字出面到 唔想最後張學生證我個名變咗個長方形格呀屌

有冇人玩緊baso oday

記得唔好去high table

靜咗

學生證有冇寫讀咩科

有

之後trans科使唔使整過張

應該要去換證

點解咁多負皮

個標題好冇創意

樓豬問題

校國台名人

負皮全部都係俾龍仔

有冇咁無聊

要呀

得個講？行動表示呢？

咩名

我嗰陣自拍+p都用咗兩個鐘

個鬼佬同事買左個健身球，係度玩緊

家燕變家欣

政政既巴絲有冇系o消息

我個朋友係，仲未收到
好似話通常前一日覆

Thanks
以為毒到比人skip

牙龍開中大po

喂 你地中大can
有冇蒜頭炒菜心食

去大O之前如果識dem 書院beat會令組爸媽刮目相看, youtube應該有書院beat學

有無batch 1 fm收到爸媽電話

咁多人appeal成功
早知我又appeal下

p咩p咁耐

p龍

你升到分咪又係rsmc

鬼佬連係香港返工都咁chill

巴打勁喎

咩工咁正

用四年柒咗就喊一世

都唔係㗎
我都係好彩咋

...

你in咩科

Appeal 失敗嗰啲都無謂講出黎啦
利申： Appeal 失敗

柒左係動力黎
比你努力爆4trans去qfin換過張

Ching可能trans科就有得換過張啦
記得留番張相 廢時下年又p過喇

咁又係

唔係可能啦 一定得嘅

有留底
都要 trans 到先得

其實係咪大類收生果啲揀左major換卡都有得換相

大類收生會再換卡？

好多神科撚 cls

係囉
咪解密呀btw

揀左major可以換張印major
取代science / engineering / social science

潛龍讀風管神科撚

咁多人p相

毒撚都係唔搞咁多，求奇搵張upload上去

+1 我又唔會睇自己張相

入到中大我都好開心
我冇諗過今年英文3到

岩呀
柒毒點p都係毒柒

係，好識享受

和聲

RMsc男神 係到扮柒毒

btw math1010C係咪易d
見佢話比m1人讀

玻璃心青先係
細碼衫男神

真
我懷疑嗰日藍衫 Gel 頭攞住公事包條友係龍仔

其實我冇去

我係油頭瘦毒撚

1010聽講出名爛grade

嗰日好似有人話買 PE 衫嗰到排晒長龍？

吹出黎你又信

仲要買咗兩件

我個時無 後尾掉左先正名做...唔好提了

ba fac先有依樣野

發覺佢講啲野 全部相反理解就得

你果個“大類收生就”...

彩我好撚黑

我相信起碼過大半既 因為1010其實係預左D有讀過M1 M2無咩問題都可以讀得
其實1010最後你地都係圍內讀, 反而1530分分鐘會夾到d sosci人，就算剩係你地三科堆人 起碼都唔會有咩人扮唔識d in入去架咋，你估讀多個course真係好爽咩，又延遲晒推major d進程

點解黑

和盡天地風雲之聲
定時鳩叫

點解溝MK妹反而比佢話我講d野太flirty 到底想點 貪我毒呀

溫書啦
俾咩

你做既野超出左你官階既權限

夾sosci人都好d
不過個test得m1程度一定過唔到

笑死 我 = 唔會做兵既男人

黃海嬰好撚勁

無出息

math1010咁多個組其實有冇咩分別
暫時知C係比m1人讀同A係比emath人讀

加油

知道都改變唔到架喇 專心讀好過

即係彩又去緊cow第個

好奇問下
學緊m2啦

同埋我咁岩手上又有placement test個sample paper
M1程度唔會做唔到啦

你掂既話

我覺得唔好跟dse個C讀，直接搵個本textbook 好似係thomas calculus讀打底好過

組媽打左比我

頭先頭爸都打左比我了

都好

要成80分呀? 咁又好似難左D
不過我自己睇應該唔洗MI，用argument咁prove都ok啦d問題，by parts好似都唔覺眼，畫curve唔洗特別學好似係，quadratic inequality唔係core野黎架咩
如果真係過唔到就...當學多D野都無壞，呢幾科數底好真係辛苦少好多

仆街 我依家去做都唔敢話有信心拎80分添

應承咗個朋友我入到 我dem一次佢拍片放上ig

彩ching手上嘅sample paper係唔係2018嘅？

溝女未

傾下計識下朋友都得掛

已收到電話

環抱山水日月之景

上嚟child登溝女?

比我入和聲啊

in完
壯哉我大善衡

係度公開招募各位擺低個tg比我，男既話可以慳番thx

搵日返下中大先

政政撚相認

++

依度一個都唔識, 好多新鮮人

當年簡書院嫌麻煩求9其簡UC算 最後都入到

UC摺埋

和聲（啪啪）
和聲（啪啪）
和聲（啪啪）
Oosh

reverse版唔該

@astrogation

依丫梳 依丫梳

@xx羊肉

你乜水

比我入和聲啦
比個外星人roommate我都得㗎

咁樣好咩

入到就乜都好

笑咗
我要靚女rm

Child登開咗咁耐, 中討先得27回, 廢唔廢呀

靠呢度d人撐了

幾時食飯? 想串鳩你

我比左日子你喇
除左個三日之外其實都OK 我實得閒過你你提早話你想個日食咁樣我就出現~

依家

今晚約左中同...之後成個月都無booking...unlucky I guess

組媽contact我的

NA Can 得蒜蓉炒菜心

人地一年升九分

痴撚線揀523

冇錯呀

望住個靚景半摺半yo過四年幾好呀

點解咁講

不了 啲人on9

同埋最理想係前面讀多D後面讀少D，yr4搵工仲咁多科好閪

9分入fd再入hd再入hku，不服來辯

前面39+36+30+18

唔緊要 on9係特色嚟

你搵到工未

發現係度鳩噏下都幾開心

揸兜啪啪啪揸兜啪啪啪

羊肉你間 Goldman Sachs 仲請唔請人？

同魚拉突鬥係十步笑一百步
agger?

就嚟細o

@羊

重未有人打比我

我都係 巴打咩科

engine仔

15號去？咁可能聽日先有電話

telegram 果邊有d巴打已經收到

冇電話你去唔去

我econ 無tg grp都唔知其他人收到未

唉 咪又係照去

可能你組爸媽忙緊呢

我都太柒

善衡！
善衡！
善衡！

新亞

收到ocamp組媽電話

龍之CC

CC龍

523龍

我都想有組媽打俾我

可能你遲啲都有

結果係組爸打

可能有兩個組爸 無組媽

THIS

Yes 其實15/16都幾hea
多數都take 爆17-18

IS

GAY

有個組爸打黎 講完個組名之後完全聽唔明

屌你啊

即刻退camp

之前網上睇嗰啲大組名都好複雜
不過冇所謂啦，通常wts會講

睇左都唔識讀

睇完覺得好中二

sci fac果啲名好誇張

啱啊

係
聽到啲名好尷尬

真

fm engine地底泥留名

cu engine我自豪

唉屌 一間書院都冇叫我去in

依層我又唔知
睇下qfin係讀咩先？

入四舊

我唔係做Goldman喎, 我識人做Goldman姐

你究竟係邊個, 好同我出嚟!

dj drop the beat
ya
yo check it
原來書院比我內定？
還是我運氣太過強勁？
其實新亞早就確認？
叫我直入我點敢抗命？
hold on hold on,
yo checking up yo check it
擺咗A1 碌入中大 就咁簡單 ya
我跟homie 企係新亞 睇你鳩fing ya
唔止合一 山水有情 風景更型 a
新亞係我 等緊入伙 已經約定
peace!
mic drop
respect!

點解可以而家就準備interview

我都係咁話
讀好d野再諗啦

好尷尬。。。

我第一揀善衡 第二擺Shaw 早知第一揀和聲啦

邊間教會

trans QFIN 最緊要GPA高姐

btw 點解想入QFIN

痴撚線依家新書院仲搶手過4舊

仲話入中文系

因為有必宿

又必宿，又近，又多船，又有靚宿，又有獨立 Gym
善衡真係無得輸

Btw 出面 Post 好似都有個 RMsc FM？
龍仔點睇

多船但比神科撚搶哂

都話我入唔到
佢真係rmsc之光黎

you dont have respect
you cant go to na

好過你作教會歌

其實有無trans系 reg科攻略
依家對reg科呢樣嘢一頭霧水 依家major必讀嘅係咪到時唔洗reg 咁到時24號係reg咩科

cu n展撚圍爐

等ocamp先啦 到時jobama會有攻略

清你無交admission essay?...
今日先in完善衡

屌善衡有人全cantonese
點解我要英文

緊係有啦 我仲要係non jupas 6月就交左

好開心到中大呀
剛剛P相P咗三粒鐘
先交上去整學生證

想問下register用果張相柒左有冇得更新番
我禁番入register佢淨係同我講我已經完成register唔俾我再整
personal information到冇得upload相

係咪太早交搵唔翻你個份
8月有無叫你交多次呀

冇
我外國回流都冇得in
好sad

Quit u再入翻u咪有

橙左啲
不過建議問下
If you have any queries, you are welcome to contact Miss Eva SHUM at shhosa@cuhk.edu.hk by today 5:00pm.
因為善衡啲人都幾nice

以下開放善衡吹奏區

想入善衡

放心，rmsc的人會起到你底

IT is best

讀QFIN但係冇興趣又唔肯plan自己career, 都係冇撚用

四萬 同 冰 入去做新鮮人?

IT DOG

打風仲有無得玩ocamp

我聽日有camp GG

冇 IT , 啲 engine 仔用緊算盤 ja

四萬下年就真係去雷諾做新鮮人

真啊，我year1 18&17，另加暑sem 4cred
黎緊year two pre-assign 已經15cred，自己reg多科變成18cred

cu post都有f1巴打

有，遲D上網有得update
或者去五條曼魚7/8樓，有得即埸幫你影埋相換埋卡

返cu做野就落狗屎

冇upload 到身份證同相係咪好撚大鑊

會註冊唔到 24號不能reg科

屌牙咁點撚算

大學生連deadline fighter 都做唔到
其實冇咩野
reg 科仲易左
因為d 位淨返就係你
PE 同medic 一齊上

問res囉

屌我upload 咗但佢send message 比我未complete 應該用電話影得衰 btw thx 巴

兩個狀元入中文系
我手賤 早知唔改

好on9
快X美明明有soft copy
但自己竟然攞hard copy scan上電腦再upload

希望聽日唔好八號
入 U 就係為咗玩 O Camp

出年exhange資料 10月出？

兩個負評

真係好多人揀新書院

如果8號係咪一定取消

六點後八號，如常
六點前八號，順延
取消兩個鐘，集合

要拜下大交合

唔好講喇我知錯喇

四萬去雷諾會屌爆晒班engineer

加油啦咁

我地有組團去睇F1

識乜撚都冇用，因為 Google
識人最好

如果想入ibank, 識人好過識字啦

exac7tly

你依家點

無法啦大牛完全偏重Max無得唔走
遲啲佢拍9Bo睇下兩年會唔會有好成績
我都想9Bo退休前有機會上台

辣殺Max真係收皮啦, 亂鳩咁嚟

負評數

頹，呃飯食
跟老細學緊嘢

唔去in都入到 放心

今年好似幾多人揀

如果523放第二入唔入到？
有去in

有冇人可以講下UGEB 2491 Perspectives in Risk Management and Modern Society

有無人知幾時有書院結果

官方話18號1300
cuhkinfo話有機會喺unofficial transcript偷跑

點答你 書院唔係講luck架咩

陳浩天英文好勁

收到wind Astrogation青呢兩日入左camp食女 大家唔好恨了

大家有咩想問可以擺低個tg 唔係特別搵女仔 不過男仔想擺可以慳一慳番

痴撚線真係開名

含撚啦
Major 73credit university 39credit
得返11credit
唔洗minor lu
屌你老母陷家剷

加7credit幾錢

要錢架咩?
好似冇上限

唔係123係max咩

唔係minimum 123
每年唔超過39就得咩

123係min
好似

就算唔洗加錢
一個sem差唔多要讀17 18credit
仆街

Summer course 幫到你

不要再說了
我沒有yr2and3的summer

咁你都好chur吓喎

仲有機

強制intern x2 今舖未讀壓力大到想跳

巴打善衡見
壯哉我大善衡

和盡天地風雲之聲

狙擊和聲打手

thx啊 今日見完professor感覺良好
佢讚我學習經歷幾奇妙

你in邊間

我都想入和聲呀！！！

冇人想入舊書院？

你邊間
btw你讀咩科架

恥笑開始

冇報細 o 想報返係咪冇行？

揀咗NA 1st choice 貪冇fyp
2nd 3rd都係冇fyp嘅書院

好似話要問營主

入唔到na我就要做fyp啦屌

na呀

NA
NA
NA

你未答我咩系

你可以讀爆 sem sem滿18都可以minor到啦

不過我留意好多fm都對minor有D好神奇既瑕想，好多時minor都係你個人比較得閒既象徵 你係要識個範係可以唔需要take夠18cred course都展現到出黎

網上 system 好似冇得揀返參加
點 contact 營主？

我係垃圾後門狗
唔洗知啦

咁算啦

搵下fb有冇你個科既ocamp page?

應該話 我好想讀日文
但係唔讀真係唔識 我識我寧願讀其他嘢

好撚癲

我地三個全部唔同組

聽晚喺到報告狀況

搵到今年支莊個 page
不過唔該晒巴打先

4日咁長 有咁多野玩咩 定有日會用黎做啲靜態活動

就咁行入去咩都唔好諗咁玩就最好..

唔想玩coty hunt
哂車錢又0n99

international

pm我 city hunt個時 = 我私家帶你遊

當香港一日遊囉

上年3個0camp我全部skip咗city hunt
就算係中間個日都走到

和周公有個約會

gay

0815到嶺南場仲要食埋野先

In CC, we trust.

mc

thx bro

附近無咩人apply

其實cu engine 唔係cu （個分）

NANANANA

強烈譴責彩青報fake news

#metoo
但18cred有時都hea

善衡是我(未來的)家

新亞
唔想做fyp

和聲都冇

咁正

係咪好少local爭

仲有得dem和聲beat

18 cred好啊

中大個網話要完成曬第一個major嘅required course 先可以take second major
姐係year1&yeae2 要好chur先得？

有無老鬼知道邊到gym最好

我出沙田physical

今日屌咗女未

去邊睇

太貴啦 玩開康文90蚊

無料入唔到

你係咪女
係我屌你就屌左

貴50啫

中大有無gym 嫂

CC排第一係咪都有機會入唔到？

利申 冇去in

舊書院要in

+1

佢地個 in 應該係自薦計劃

等陣訓醒就有得玩 O Camp 了

我7:50要到嶺南場

6點起身？

CC排第一

入隊測試係咪要做5下引體上升

係,sorry 約見面

如果有奶便是娘咁我係女

利申：有埋J

而家有得瞓好瞓

NA冇得自薦？
依家又想入NA 排咗第二

入CC啦你
都就放result

Same
大西北要五點幾起身

5點半啊屌你

龍仔又唔黎

本身真心想入NA㗎 天人合人
我仲要係文科仔
俾人水咗去揀cc

冇睇中大討論區？

毒撚去黎做咩呀

大頭唔玩
老麥玩完

有冇人知中大剪髮幾錢

你都係sci?

火

100

我7：40集合

我讀sci架其實

點解ocamp都咁早

去左咩大組啊

7:30

麥呢啲不如算啦
自己柒又賴康打

有冇師兄擺4舊書院做第一最後入唔到

你

認真答
中學同學入唔到na入咗uc
佢讀中文

大西北嘅朋友早晨
利申：未執野

好撚眼訓

岩岩上巴士

你咩大組

咁膠嘅啲名 fns?

有分嫁咩

你唔係sci咩

上車未

未

係276A食緊老麥 仆街啲滑蛋有殼

係呀 我以為成堆sci撈埋黎玩

差啲以為同車 好彩望一望冇人食老麥

會分major 你first choice揀左咩

我應該遲你一架車

Fns

好驚遲到

塊薯餅仲要斷撚埋 我屌

遲條撚咩我岩岩先出天水圍 750前一定到

囡囡大組

天水圍去上水10分鐘？

好似15

又真係岩岩好50分到

我都就到
睇黎你真係早我一架車

好眼訓

我仲喺元朗等緊 276P

我上埋火車

大西北人係唔同啲

我下個站到了 早左好多

好仆街

住西北=賤種曱甴

Ching同組

大西北表示坐坐下火車已經到咗美孚

啱啱先喺上水上火車

啱啱諗住出門口食早餐

一打

我嗰組啲組爸媽仲未到

住大西北但集合時間冇咁早 仲響屋企

政政九點三

+1 等十世

Ocamp 撚FM 系列第一擊

叫你好早到 但最後咪又係等齊人等到八點幾九點

頭先我嗰個細組有人自介話自己係龍仔

影佢上嚟 佢應該係潛蟲

唔知 但eg 我九點果輪in, 十隻手指數得晒

利申要 ocamp到睇results有啲淆

咁早既你地ocamp
我晏啲先入camp 野都未執

見到 AK 哥喺我後面嗰組

屌

一定入到NA/UC

女人黎？

留名睇成班MK玩o camp
個poat靜幾日

樓上係咪15至18號果批ocamp

好想入na呀

依家推post已經慢晒

rm唔係全部一組咩

你當佢係啦

其實個post唔多人
d名全部都好常見

dem beat柒味重到仆街

頂 頭先先追晒AK d post同 fb
佢好易被起底

我呢啲邊緣人入唔入都唔覺眼既

係100%被起底

何東精神

要係CU找佢個真人
應該易過借火

Lm
想知食飯係咪要DEM BEAT 先食得

唔明dem beat有咩意義

D人 話係 CU 文化
呢D野唉! 當入鄉隨俗

AK 哥喺 瑪李傲食小婉子組

我地比人起底係柒同恥笑
AK哥比人起係型

瞬間變明星

邊個ak 哥

應該係講緊隔籬retake升9分個post

9分有恆心
Engg gp 有條垃圾幾分都升唔到係度叫春嘈住哂

應該係我黎 梳

叫咩春
佢本身唔想入engg?

咁佢係好撚勁既

大家係咪喺NA gym

絲打都na?

佢上埋secret
全中大都識佢

佢儲到人脈

御理下把交椅confirm

正式宣布校園台五絕名單嘅北中大牙龍已被除名
改由AL Gor接棒

ak哥
小弟濕左

2nd choice 係

science ocamp一定係全中大最柒ocamp之一，不服來辯

望住班物理系數學系毒撚都唔開胃，仲要玩玩下Ocamp開展學術討論，不如搞4日 Pre-University Course算啦，玩乜鬼Ocamp啫

物理系同學玩Black magic到底會係點

之前有年Ocamp個best friend做大粒嘢，玩過物理系嗰邊
然後有個叫Sci Fac Time嘅同Science其他大組一齊玩嘅環節，派咗去同班數學系玩
望住2邊都係班唔積極玩嘅毒撚，悶到on9

利申: 老嘢，準備grad

牙龍應該去報

毒撚vs毒撚

你咩major

hi sis

所以我冇報
悶親人又悶埋自己

hall 幾時interview cu空氣應該好過市區

你入到去自爆嘅
肯定唔會悶親人啦

即係乜

no need interview

老人家揮手區

#1
突入集采
•
14 小時前
香港愈來愈小願意和男仔一齊挨的女仔…

大家都希望找個現成的
大家都覺得現在式安全的, 穩定的, 有信心的
她們會反問, 為什麼要捱? 她們會說女人天生是給人保護和鍚的!

不過說實在, 上一代, 60, 70年代的女人, 她們還不是嫁給當日的窮男人?
她們有怨言嗎?
她們不是女人嗎? 她們天生不需要給人保護和鍚嗎?

連登仔真係on9到震

養我 ok?

我 = 餓死

唔自爆啦，都就grad

official好似分兩批
暗O就幾時都有

JUPAS放榜成定事，不少考生或都抱有能考入港大、中大、科大的期望，最低限度亦以入讀理大、浸大、城大、嶺大、教大為目標，但如未能入讀「八大」，選擇自資學位升學，是否就代表低人一等呢？
今年剛從恒生管理學院（下稱恒管）工商管理學系畢業的陳浩鏘（Anson Chan），早前便獲一本地startup聘用，擔任Management Trainee（見習行政人員，下稱MT）。作為過來人，他認為「非八大會蝕底」這個觀點是錯誤的，他們在搵工時反可能有比八大生更優勝之處。
Anson是應屆畢業生，從恒管BBA中畢業，短時間內便找到工作。（受訪者提供）
Anson是應屆畢業生，從恒管BBA中畢業，短時間內便找到工作。（受訪者提供）
若然可自行選擇，很多DSE考生都想入讀八大吧！Anson坦言當然也有這想法，只是當時JUPAS放榜結果不似預期，至只能望門輕嘆。不過他那時在想，既然自己在DSE已取得20分，就要麼不讀，要麼讀自資，一定要讀一個degree（學士學位），加上自己喜歡商科，兩個因素結合起來，恒管的工商管理課程對他來們便相對合適。

然而，正如今天未能考進八大院教的學生會緊張未來一樣，Anson報讀恒管時都曾經擔心過日後搵工會受到影響。「2014年，社會還是覺得有沒有大學學歷是非常重要的，而恒管當時卻比較新，我也有質疑自己這個選擇是否理想，所以在Year 1時都有試過重考DSE，但不成功。」

Anson認為非八大畢業生在找大公司崗位會較難有面試及獲聘機會，但也有例外，他和朋友分別闖到TVB第三輪面試及在合和工作。整體而言搵工不成問題。他現時在一間Startup做MT。（受訪者提供）
Anson認為非八大畢業生在找大公司崗位會較難有面試及獲聘機會，但也有例外，他和朋友分別闖到TVB第三輪面試及在合和工作。整體而言搵工不成問題。他現時在一間Startup做MT。（受訪者提供）
四年後的今天，Anson已經畢業並在一間初創企業擔任MT，回頭看去，他的擔心是否成真呢？他直言：「不多不少一定有些許影響，但不算很大。我曾試過申請TVB、信和、Sony及港鐵等大公司的職位，回音近乎於零，但相信主要是大公司本就較難獲得面試及聘用機會有關。」

很多人覺得非八大畢業生在申請大公司時會較蝕底，Anson猜測或許因為太多人申請這些職位，公司的HR會在第一階段預先篩走部分申請者，但當中卻不一定與院校有關，例如Anson曾申請TVB的見習行政人員一職，更闖到最後一輪面試才敗陣，他也有朋友在合和集團獲聘為MT。比起是否八大，Anson認為僱主更關心另一件事：「從我個人及同學的經驗來看，僱主着重的是你張『沙紙』是否為degree，卻不在意你是否來自『八大』。」而且實際工作時態度比甚麼都重要，「老闆曾因某八大畢業生的工作態度惡劣，因而不讓他外出見客。」

非八大的優勢

在求職面試時，HR總會向應徵者問起一個問題：「你有什麼優點？」，Anson也被HR問起「非八大畢業生有什麼優勢？」他其時覺得自己與非八大的畢業具有較良好的人際交往及溝通技巧，而且直到現在看法也沒有改變。他解釋：「八大的學生，幾百人坐在Lecture Hall上課，老師直到學期末都未認得所有人，但像我們恒管的都是小班教學，一班不超過40人，所以與老師的關係會更親密，聊天、討論都多些，人際及溝通技巧自然好些。」

Anson寄語就讀非八大院校的學校無需氣餒，現時這些院校都提供各種國外交流及獎學金計劃。他本人便曾得過獎學金。（受訪者提供）
Anson寄語就讀非八大院校的學校無需氣餒，現時這些院校都提供各種國外交流及獎學金計劃。他本人便曾得過獎學金。（受訪者提供）
非八大畢業生的不自信其實來自於自己，而非外界。
陳浩鏘‧恒管BBA應屆畢業生
社會與網上總不時會有非八大出身會被人「睇唔起」的聲音，Anson有沒有遇過這種情況呢？他自言沒有，相反，在面試及工作時，別人反而很有興趣了解一下恒管。此外，近年來社會愈發接納恒管、樹仁等自資學位，所以Anson指出：「非八大畢業生的不自信其實來自於自己，而非外界。」

對於即將就讀非八大院校的學生，Anson勉勵他們不要氣餒，因為自資學位與八大具備相同資歷，進入非八大院校並非壞事，亦要找機會裝備自己。事實上，現時各大私立院校都會提供各種交流、獎學金計劃，也不乏上莊、Mentorship機會，Anson表示：「只要同學找到個人定位，願意擔任角色，校方都願意投放資源到學生上，同學不用怕沒有機會。」

AK哥有咩看法

入咗善衡 大家有無消息

咁快知道

你未來人？

可能佢發緊夢

我未來人 我發緊夢

Ching讀咩

追post啦

政政呀

記憶力似金魚 sor

巴打擺咩書院第一

走讀已經係死罪

有冇fyp對我黎講都幾緊要

恭喜兩位巴打

你係邊個

泯滅蒼穹

你讀咩科

舉出可能嘛 anyway弓喜入住半山區

半山區
上次搭校巴見到shho都幾靚下

同MC都係豪宅嚟既 交通又方便

今日入O camp既大家住咩宿

係咪得shho同敬文有岀email話收人？
lws有冇？
wys sd email嚟叫我轉佢第一 諗緊轉唔轉好

你想唔想入wys啊

我發覺呢度個個回覆都有一個負評

我驚1 lws 2 wys 最後2間都入唔到
同埋wys要你放佢1st choice先俾admission scholarship
我個人想入lws多好多

邊個咁無聊

有機會架
有冇話deadline幾時改

聽朝9點半

睇你搏唔搏囉

係咪已經send哂通知

Assho又係幾正
位置上去火車站同本部都近
去善can門口都唔洗出
雖然係垃圾美心

無 523啦

精蟲咩書院

要搏
有機兩間都唔收

希望入到na

咁有無必宿定走住讀

會住到年
兩年就要玩少少活動
不過點都會走讀架啦

走住黎屌
咁不如入岭南啦 4年必宿

有冇人收倒和聲email?

你hku又必宿咩

我會有方法架啦

你睇睇和聲send左比大家email未，未就唯有等啦
似終你like和聲多啲

遲下都可以有medical residence
你地CU都好似有 一樣叫叫何世光

佢聽日9點半deadline
依家都冇email應該冇咩機

咩黎

專比讀醫毒撚住
摺埋一二邊

想知notebook program啲機買唔買得過
驚真係翻新機咁貴買翻嚟用唔得好耐

驚咪出去買
一係就加長保養期

Halooo^^

本身都諗住出面買但見到平咁多有啲心動

如果有保養唔驚啦
其實出面買都有機會係翻新機

住CC hall 有啲頹😪😪

hi各位fm bb

我唔確定和聲幾時有email
你快啲問下巴打/ching 幾時有

如果係遲啲先出 咁都係你要抉擇既

hihihi

有冇人收到Cwc email???

好似冇人收到lws email
唉 好糾結

reg科之前 呢一兩個禮拜
swap係一個class換另一個class
btw精算仔仔

巴打是咪4690？

好on9 啲sponsor 要申請但又好煩

係厹巴啊

bought iPad

你地ocamp點

而家先準備訓

佢本身send封for non-JUPAS email比我 然後我問返佢佢先update返

不過又話呢輪唔會篩咁多人 點解好似好多人收唔到咁 我識個fd都收到唔到

希望係啦

七點半訓醒咗

去o camp班人消失晒

喺到

ak哥呢？

你那邊o camp玩左d咩？

喺知行樓

尋晚我地 dem beat

想知大家住咩宿 CC五高

accept咗個「better offer」之後佢叫我等陣再揀書院 同埋要20號親身返學校註冊

係咪代表佢del曬我之前個file？
咁我而家再揀書院 咪變咗包尾果個？

NA 知行，好 L 大，算新

打電話問啦 special case

NA 精神

dem beat

大組 beat 飯 beat 完飯 beat transit beat

能大 會計？

shit
有玩city hunt?

第一日玩咗 CU Hunt, 未玩 City Hunt

其實仲有玩d咩？

鬼叫能仁宇宙第一咩

希望書院都可以好似jupas咁比我lowest夾硬入

入左中文系？

有冇人係uc gym

有冇相j下

恭喜恭喜
咁你書院要點揀

Dem beat 瘋狂dem 食飯前dem 食完又dem

屌你天主經咩 飯前dem

佢地話transit都有beat dem

不過我見sci fac果啲真係玩得癲過文學院果啲好多

最癲應該係商科佬

唔係話多毒撚咩

你自己係啫 咪屈其他人

巴嬲得文科camp比較內斂

是尻旦啦
開sem一兩個月弋後都唔會記得

親，你忘了切

淘寶驚見「一次性包皮環切器」

今年反而唔係好多 除左phy同物精果啲

尋晚有冇去水戰

day1夜晚

有呀 濕晒又凍

我仲記得

sci fac time分到fns
會唔會有一個係你

你MK

屌你個閪
我真毒

我唔係同chem玩的

Fns玩麵粉 成身白晒

可能今晚係

中大唔比玩

點解我報左ocamp但仲未有group

細o有無水game玩

你地水game會射到透bra 底底？

會著深色衫

不了

射濕曬要換 驚你凍親
哥哥幫你

物精毒撚都可以玩得好癲

仲有math同數精

屌你老寶

好正 巴打有聽開edm?
推一個NY based 既香港人，上年叱咤段表演佢有份

唔特別好edm :thinking:

中討終於打回原形

本身都係得fm係到多
依家個個又玩緊ocamp

btw 呢個post 好多負評

你無去ocamp？

因為樓主仇家多

冇

唔明點解可以咁無聊
負皮完我又唔會少忽肉

點解唔去

因為係Mk behavior

聽日點睇偷跑書院？

毒撚性格

同問

不如你走啦

校園台紅人不需要ocamp識人

比人負皮就要走
惡過共產黨

其實有少少後悔

啱 個個搶住識佢

動能巴同玻璃心巴相認左未

同ak哥一門兩傑呀

ak哥

龍哥

小智叔

We all told you

有無人知邊度有得睇啲professor既評價

LM

有得睇timetable未？

中大info

unofficial transcript
好似係

20號ocamp 而家都冇人搵過我

邊度睇

17號預reg科了

好大乳

頂我有少少想快啲完camp 人又識到 但遊戲好on9

我都想去識下靚女

通常前一晚先打電話 放鬆d啦fm bb

睇你咩系

唔係最受女女歡迎嘅 IT

cusis and mystudy

希望快d偷跑
一定入到NA/UC

會提早成日咁多？

希望啊

我都係

好緊張呀

NA > CC
UC

UC有咩唔好

UC等我黎

直入A2 直入NA

入人文社科果啲嘛
男：女
2：1

sor 係1：2

偷跑咗未?

Ching 1st choice 係咩

屌我都係
個個frd都被人add曬入wtsapp grp
可能我太毒被遺忘
孤兒仔

CC

分類帽carry

我搵你得唔得

成日都調戲我

認真交朋友都係調戲，你睇唔起我

唔想同你做朋友

影帝

執柒左佢啦

好串…

朋友 我不當你一世朋友

係

ocamp紅色頭髮嗰班人on9

公司啲人係度用細焗爐烤豬肉乾，成陣香味

天寒地凍，有塊熱熱地豬肉乾，來多杯可樂

巴打間公司真係正

個廁所超靚，同酒店果啲差唔多
All TOTO，吹手用 Dyson

用卡嘟先入到

巨人咩

所處樓層算高，望住隔鄰樓啲天台水箱

仲未有偷跑？

我不斷view緊unofficial transcript

等你通知

偷跑未？

收工 happy hour

有冇人知體育點搵太極拳

lm

冇偷跑？

NA集氣

na

UC就算尻數啦
但而家連CW/WS都有人狗衝
入四舊應該唔難差在入邊間

na好撚多人揀

貪住到hall+無共膳+少d nds

連登仔姐

入到NA

偷跑咗？

聽朋友講uc某個hall d 人好撚on9無聊 小心d揀

想知咩事

好人好者係唔會入左UC 大家小心d

第2擺左uc
好想入na

求入na

ocamp好on9

NANANA

想知

dem beat緊

都係用黎識人姐

啱啊 識人都係細O組為主， 起碼識到一個就好好

係咁架啦

收到風，出緊。 大家睇到未

屌你老母邪撚到
準備摺埋

出左

Sorry 出咗了

又多件UC精算 慘撚到 有詛咒咁

屌喇星咁都走唔甩

入左垃圾cc

和盡天地風雲之聲

求相認

屌 我都係

要上新亞化學莊做P

lm YouTube見

NA

我又係

UC應該最多人追擊嘅書院
其他書院想佢摺埋唔在講
連UC人都追擊返UC

入唔倒和聲 入咗新亞

屌入左na

有冇na手足

shaw冇收？

入左uc

彩ching呀
Lm加入反uc行動

入左MC

1st choice係咩

CC龍！！！！

陰公

你既存在已經prove左uc on9仔多依個傳說

估唔到咁多人揀shaw

又話封左

shaw，準備走讀生涯

屌你cwc都入唔到 入左shaw

普通封鎖唔係封？

人地講MC你講咩UC啫

我以為你完全封

除咗恭喜之外

佢擺UC架
MC佢鳩up

我真係恭喜你啊

uc三連星後繼有人

你又知？

八個唔伏既都比你簡著個垃圾 真係無計

你自己講一定入到UC/NA咁你點會MC呀on9仔

講真 一日有UC呢間書院 係無可能無人狙佢

1001既記得開ost

post

你夠話自己住山景啦